新英倫研究︰疫症初期感染每周倍增

新英倫研究︰疫症初期感染每周倍增

【本報訊】國家疾控中心與香港大學專家在國際著名醫學期刊《新英倫醫學雜誌》，發表武漢肺炎的研究。研究指早於1月1日華南海鮮市場關閉前，已有45%確診個案沒到過該市場；當疫情持續，增至73%確診病人沒到過華南海鮮市場或接觸過有呼吸道症狀的人，顯示武漢可能有其他新型冠狀病毒源頭及病毒人傳人。武漢肺炎潛伏期平均5.2日，可長達12.5日；一名病人平均可傳2.2人，甚至傳3.9人，疫症初期每7.4日感染人數已可增一倍，而且在五個群組中出現人傳人。研究指將接觸者隔離或醫學監察14日十分重要。

該項研究收集武漢肺炎疫情中首425名病人資料，是內地官方本月22日前呈報的個案。病人平均年齡59歲，約一半人60歲或以上，56%是男性。病人潛伏期平均5.2日，也可長達12.5及18日。疫症爆發初期，感染人數每7.4日便增一倍。沙士時每名病人可傳染3人，沙士能成功控制因為能成功隔離病人。

《新英倫醫學雜誌》研究指早於1月1日華南海鮮市場關閉前，已有45%確診個案沒到過該市場。

當局疑瞞報早知人傳人

相關新聞：編入Dirty Team 伊院ICU四護士劈炮

研究將病人分開三階段，首階段病人於1月1日華南海鮮市場關閉前病發，已有45%人沒到過華南海鮮市場，有30%人曾與有呼吸道症狀的人接觸。沒有醫護人員受感染。第二階段是1月1日至1月11日病發病人。此階段增至90%人沒到過華南海鮮市場，72%人沒到過任何街市或接觸有呼吸道症狀病人。有7名醫護人員受感染。第三階段是1月12日至22日病發病人，增至94%人沒到過華南海鮮市場，73%人沒到過任何街市或與有呼吸道症狀病人接觸。8名醫護人員受感染。

研究又發現五個群組出現人傳人，當中有5人只接觸過一名源頭病人；與源頭病人病發時間平均相隔3日至7日。有四個群組於武漢，有一個群組於皇崗。

港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，今次研究顯示首宗個案於去年12月8日病發，與之前內地專家在《刺針》發表的研究，指首宗個案於去年12月1日病發不同；不過兩研究指出，首名發病病人沒到過華南海鮮市場。

浙江大學教授王立銘指有關論文反映國家疾控中心早於今年一月初已知悉病毒人傳人，質疑當局瞞報。

■記者陳沛冰

【疫情展望】手足做好防護措施，去到 Phase II. 就仆街

祝各位手足身體健康

【連儂牆】元朗西鐵站看「文宣」遭多人揮棍圍毆 6青年受傷送院

721再現 唔可以比佢沉

希望大家幫p牌推推

解答到 國際關係 海洋法庭制裁警暴
呢啲議題
唔好比肺炎spin開左
我地仲未光復到香港！

沈旭暉高汁分析 點光復香港